擬提出不信任動議林卓廷促鄭若驊交代

2018年12月16日

擬提出不信任動議
林卓廷促鄭若驊交代

林卓廷斥放生梁振英決定損害律政司的公信力。黃耀興攝

【本報訊】律政司早前決定「放生」前特首梁振英，不就UGL案提出檢控，「天下為公」發起人、曾任廉署調查主任的民主黨立法會議員林卓廷促請律政司司長鄭若驊到立法會司法及法律事務委員會，解釋不起訴梁振英的原因，並應尋求獨立的法律意見，否則他會考慮向律政司司長鄭若驊提出不信任動議。

相關新聞：審查貪污舉報諮委會近80%由梁委任、續任

民主派今遊行抗議

此外，民主派今日早上11時發起遊行，由中環匯豐總行到律政司司長辦公室，抗議律政司不就梁振英UGL事件提出檢控。

林卓廷昨出席電台節目時重申，律政司解釋不起訴梁振英決定的聲明並未提及法律分析，令外界無從評估律政司的決定是否合理。

林卓廷又表示，律政司亦未有按照過往的做法，就案件向外聘大律師尋求法律意見，與過去律政司處理涉及前高官案件時的做法有分別，令人感到律政司做法偏頗，斥今次決定損害律政司的公信力。

林卓廷要求鄭若驊到立法會司法及法律事務委員會解釋詳情，並應就UGL案尋求獨立的法律意見，否則他會向鄭若驊提出不信任動議。

城市大學法學院副教授、經民聯立法會議員梁美芬指，不認同每件案件都必須尋求外聘大律師的法律意見，強調這非必然程序，梁美芬又認為立法會調查梁振英UGL案的專責委員會，應認真考慮是否繼續調查工作。

工聯會黃國健則形容，律政司不起訴梁振英的決定是意料之中，而立法會專責委員會經4年調查均無新進展，繼續調查只是針對梁振英的政治迫害。

■記者陳嘉裕

上一則
上一則
UGL案無徵獨立法律意見 戴啟思「律政司做法不尋常」

下一則
下一則
審查貪污舉報諮委會 近80%由梁委任、續任

審查貪污舉報諮委會近80%由梁委任、續任
UGL案無徵獨立法律意見戴啟思「律政司做法不尋常」